一人一個仆街屋企引致後遺症

最嚴重一定係令到思想極度負面

利申由細到大都係黑警式環境下長大

窮

最慘
1）有堆人話窮但係通常關係好好
2）班廢老廢中會講你咁都叫窮，有得你住有書讀已經好好。
3）屋企班撚樣會話養得大你算係咁啦，家用呢？

次次聽到都想打柒佢地，一定要鬥到最窮先係窮/有其他好處。

到大個左實打柒返佢
以牙還牙

呢個社會好變態
就算你還手都係你問題
唔好以為大個咗大大隻有用

你永遠報唔到仇，只可以搬出去
而你係好難先可以搬到
為咗錢要啞忍

搞到我好想拿拿聲自己生番個 然後好好對個小朋友
唔好好似我咁慘

信左大人一定啱

唔好害人
你可能高估咗自己

「屋企人嚟，成熟啲啦，點解你唔可以修補關係？」

你可以做1d嘢令佢怕左你
你做得比佢更加痴線就得 佢點對你 你做得比佢更跨
正因為係屋企人先可以放膽去做
誰大誰惡誰正確
不過唔清楚樓主真實情況啦

巴打，我知你係出於好意
但係你可能未親身體驗到嗰種真正仆街

我冇詳細睇篇野，大致係咪講積極心態、人永遠諗衰嗰面

當你比人打完、屈完，我次次都好撚戇鳩咁諗做係自己既錯。 但係班撚樣只會一次一次挑戰你既底線，而每次又諗自己都有問題。

到最後會變到極度冇自信，個心會諗做你永遠做咩都係錯，呢種情況最撚慘

利申我係例子

2個仔都咁大啦...
細仔又幾乖 算係咁啦

係呀，會有個心態我唔會比自己下一代咁樣成長

但係又有個問題，會令你自卑有個心態係，我自己都冇個好童年，我點做到呢？

前者你有咁既屋企，逼到你痴痴地，你會唔會有自信識女仔，連識普通朋友都難。

係呀屌
屋企班撚樣最鍾意自己創造知識
細個好撚鍾意問野，問完好威威番學校講
點知比人笑
仲要係大部份都係咁
搞到自己成日諗野變到好矛盾，開始唔信任何人

我係女仔😂 其實我屋企無問題
係我個最好朋友屋企有依個情況
然後佢好早結婚生左個bb
其實我唔覺得佢係有自卑心態
但係佢就真係好寵小朋友
好彩佢嫁得好

只係生存係呢個屋企
唔係生活係呢個屋企

諗返起好多習慣都係屋企造成

住公屋，樓上樓下隔音差，行路要好輕力，到大個左行路都係無聲

房係唔隔音，好多行為都驚嘈親人，就算出左屋企都習慣唔會發出聲影響到人

老母極度乾淨，細個老母成日屌鳩我食餅好多餅碎跌落地。自始我就開始將餅成塊放入口，搞到依家個口好大個

點解你唔識得包容？
點解你唔做多小小，令到呢個問題唔發生？
大家都一定有問題？
你住係人地度，點都要忍啦！
佢地都好慘，又要返工又要做家務
你唔理佢地咪得啦

呢堆野由細聽到大
除咗你住係人地度，點都要忍冇得駁
其他都好撚難聽

呢個會有小小用
我好肥，又一定頂到底
佢做咩我就跟佢地癲
結果係冇用

你幻想同班藍絲廢老講野，佢永遠重複一句
佢地唔志在講道理
志在搞到你癲同煩就會覺得自己啱
好似gphone山頂比人跟蹤個情況一樣

到底生咗未

恭喜你朋友
但係香港地男人自卑真係好慘
男既會覺得你癲癲地
女既會唔敢接觸，睇唔起你

咁就一世
你朋友搵到個理解佢既男人真係好
我連朋友都冇
我屋企係會做仆街野令你冇朋友

傳統家長式管治⋯⋯
食麵飲湯唔可以shu shu 聲
係屋企電話要較靜音，因為唔可以嘈住佢
唔可以問點解/博嘴，會打
搞到我個人，表面上老師望落去好乖好有家教
其實內心好壓抑

最慘係離開唔到呢個屋企

我個名都係咁黎，咁啱match埋場運動

其實呢堆唔算壞事
算係好影響
因為搞到人生活真係大忌

我讀書既時候屋企係日日開片，成日比隔離屌
所以冇咩鄰居關係

由細到大我見證唔少我best friend屋企人d痴線行為
所以其實都幾好 係會令佢早戀囉
因為覺得屋企人無愛
會好想要人愛佢

張柏芝細仔生左啦😂

我係睇咗頭2頁
之後掃住睇
大致明個意思

唔好咁啦巴打
有部份屋企真係好撚仆街

好似生你出黎係唔好彩
但係我會養你
而你唔好煩到我

巴打我有小小明你感受
係咪想好似隔離個痴線同學咁玩

同感

仲要養大你之後，一定要十倍奉還俾佢咁
依家出左黎做野幾年，好多野都覺得係奉旨我俾係應份

個emoji

係
真心細個生性
識得唔比麻煩屋企

但係大個反而不斷問你拎錢
成為你負累，務求清你袋先滿足
仲要大條道理
覺得細個真係好撚戇鳩

老豆細細個好鐘意講我警告你唔好乜乜乜

買好少少嘅衫買玩具買figure就喺到嘈
「著咁靚做咩？ 幾百蚊買對鞋？ 買個耳機使唔使千幾蚊？ 買埋曬啲唔等使嘅嘢」
成日將我買嘅嘢define 做無用 唔俾買
一嚟我又唔係afford唔起 依家2020年乜都貴㗎啦
二嚟係咪所有嘢都係「有用」先可以買？
人靠衣裝 我要見人㗎嘛 唔通好似你咁著到咁肉酸咩

成日催我chur我做嘢
明明手上做緊第一樣嘢 已經催我做第二樣嘢
我未得閒住 你無眼睇？
開始食飯無耐就已經叫我洗碗
仲要啲語氣好難聽 喝狗咁
講到我好似食完飯就走唔打算洗碗咁 即使我向來都唔會咁做
唔知係咪因為咁 依家一聽到人催我做嘢就好厭惡 好煩 好忟
我自己心裏有數 可唔可以唔好催

嗰堆話可以修補既人
問題我地試過，但係嗰班人癲既
佢地未試過就以為好易解決
你叫班人講小兩句都難啦

最恐怖係呢堆野唔可以同人講
- 一同人講又係重複嗰堆野
- 之後關係差咗就比人拎黎閒言閒語
- 即刻feel到佢覺得你有病痴痴地
利申曾經試過輕輕講咗1-2句
之後望我個眼神好似地底泥

唔好理嗰條撚樣 條撚樣痴撚線 第個post見識過佢
佢好似有份SOP咁apply去所有人 你唔得就係你問題 有撚病

我明你 成長搞到個人無乜自信心 好影響社交同工作

成日發夢都係同佢打交 嗌交 夢入面嘅我係有還手
現實我都好想一嘢摙撚住佢條頸 再踢柒佢條鳩 不過

冇自信
唔相信世界有愛

唔駛理佢 上次同佢討論都係咁
佢唔會代入人地個感受去諗原生家庭/bad parenting對一個人嘅成長以至一生有幾大傷害
佢上次好似屌我唔體諒屋企人嘅苦衷 唔去溝通

有啲父母根本就係自我中心到
你唔跟佢嗰套嘅話就溝通唔到
完全唔會退讓 又叫咩溝通啊

更甚者 覺得仔女條命同一切都係自己賜予
仔女嘅所有責任就係做自己嘅附屬品去順從自己嘅意願
依啲父母最愛嘅係自己

個人覺得
諗做
「佢地其實係唔識用我想要嘅方法去愛我啫」
「佢地唔愛我 我都會愛自己」
會好過啲嘅
其實會變咗唔敢相信其他人嘅愛
但叫做可以慢慢自癒

絲打個fd敢去信其他人，太好了

我唔敢信任何人
因為我唔止屋企有問題
本身個人柒下柒下搞到冇咩fd
識親嗰堆都係好似搵你著數咁
到最後直頭自己一個屈埋屈埋
又窮連女仔都唔敢識，總會諗唔好害咗人

呢個大個咗都會明
因為你諗下你屋企班撚樣講一套做一套永遠唔改
你係會想咁講

而細個有時真係唔識控制，而且好快唔記得
好似出街見到個細路穿黎穿去咁，你會想打鳩佢

除非件事係佢地戇鳩創造規則，如果淨係對件事罵你都接受到

你個名加埋熟悉既cctvb劇情

成日搵d比自己處境差既人比較去反襯自己所謂既成功，就係廢老思維

又唔係洗你錢
冇問過你拎錢
自己賺又唔係借，除非比人當水魚劏
點解要比佢地講

我屋企癲到買野食返屋企都會罵
本身冇咩洗費淨係普通一個飯都嘈住你

患上抑鬱

好多父母比起鼓勵更加中意叫仔女唔好呢樣唔好嗰樣

係呀屌

明明件事好小事，唔會冇手尾
最誇張係你已經行緊過去處理
佢同你講，你未執咗
點都係加把口好威咁係我提你先做

搞到我認真咗
平時淨係認五毛

覺得外國好好
忍唔到就郁手，唔會嗰句總知你出手就錯

香港制度+教育戇鳩
呢類野助長咗好多仆街

利申長期都發夢想打柒屋企班人，但係最撚戇鳩係驚自己因為咁會忍唔住郁手，之後係咁諗自己好仆街

巴打

你唔寂寞
覺得自己一世都要咁先絕望

但係仔女有啲成就嗰陣就拎最勁嗰個去比較去打擊啲仔女

聽完你咁講
條友應該係類似波台派膠友

但係呢類多數講一套做一套
佢永遠要你做好，自己大把衰野

我成日都好似你建議咁諗
但係班人每次都會踩低你條底線
到最後就懷疑自己有問題
性格、心理出現問題

明明只係話自己窮
一定要加句之前年代仲慘
再恥笑你
高高在上咁，個嘴臉已經ff到

我成日都好似你咁樣思想掙扎

係唔洗睇醫生已經知自己抑鬱
仲要feel到呢個心態會跟足一世

利申屋企班友由細到大都會話你有精神病
打又係佢罵又係佢

之後唔知自己想做咩
咩都冇得試/去幻想
大個咗就覺得人生好無助

通常堆廢老拎自己個仔女出黎打飛機

大家都明咩料

永遠都係思想掙扎
慢慢就覺得自己係條廢柴

利申廢柴

拎嚟打飛機已經算好
最仆街係乜都屌嗰啲廢老
就算做得好都要話學下人地xxx
搞到仔女大個咗冇哂自信

冇安全感 覺得冇人想要我 我好似個負累咁
就算係拍緊拖都會ff男朋友會唔會突然就唔要我

華人普遍家長教育都係好有問題

仲有
明明講今晚食A，最後食B
明明講好咗去旺角，點知臨時又話去尖沙咀

一次半次就係好小事
但由細到大幾乎每星期都會出現一次呢個情況

所以到其他人俾承諾
都唔會信，唔會有期待

每一日見到佢 我就好嬲 好燥 好想發脾氣
係呢個屋企 對住佢真係好辛苦

唔講屋企講職場得唔得

出面做嘢預左要受氣

大左唔受得委屈，變相就好易同人有衝突

因為由細到大佢地都會無奇躝間咁屈我

生活上 ：例如唔記得熄燈變左突登唔熄

社交上：經常無啦啦話我d朋友差

生存上：細個唔俾錢我食飯
然後買勁多公仔面返屋企
就屈我話我鐘意食
你日日食公仔面就夠
當我係寵物？有野食有水飲就夠？

利申 中產家庭 。屋企有3層或以上舊式私人樓

鬥負面唔work
試下用另一個方法應對
其實屋企係一個訓練人際關係嘅好地方
失敗左唔會有咩後果
面對同埋諗計克服佢
對你出去做野交朋友建立正常關係都有幫助

思想貧窮

永遠得踩
唔會有鼓勵

自己打住份垃圾工高高在上好似成功人士咁講

而去到後期已經唔期望講好野
只係希望佢出小句聲咪撚煩

係呀
由細到大連屋企都係咁
極度冇安全感，所有承諾都係假
覺得呢類開心係短暫
好快要落番谷底
不停懷疑人生

歷史書
堆垃圾以為睇過自己自己就係咁

仲未計堆例子極端到美化晒所有野
教人做仆街

細路仔好著重承諾
冇錢用，你應承咗就會好期待
之後反口嗰下落差好大

我冇試過清你個情況，我屋企窮到仆街
但係有個相近例子
應承咗食m記，第2日話冇，呢個時候緊係咬住佢不停追講啦，最後打到你仆街

嗰時食個m記已經係唯一開心既事

嚴重戀父 但好憎男人
又唔鍾意女人 準確嚟講對所有人都冇好感

所以決定終身一個人但全世界都睇死我做唔到，我只能講真係唔好低估家庭對一個人嘅破壞力

真 啲仆街廢老父母 養兒防老果啲
一蚊家用都唔會比

係咪一有小小阻到，就想大聲屌鳩佢/打佢
例如撞正佢刷牙你想去廁所

真係好辛苦，唔知點解可以咁憎一個人
又會諗自己極端到恐怖，懷疑人生

我已經進化到對住街外人都會咁諗
會諗起係屋企班仆街

係，唯一好處係個會好獨立
因為由細到大有問題自己收收埋埋，自己解決
連你屋企人都唔會幫你，係冇人會幫你

唔信人嗰個真係死結，
會幻想如果將來有機會成家立室
你都係唔會信另一半

職場都得
個post目的比大家發洩，有人明白你

出黎做野真係好撚戇鳩
人地想屌你就屌你
你就要驚餐死，而且比自已條底線綁住
永遠捱罵，小小事都屌鳩你
連個清潔姐姐都有尊嚴過你
屌撚埋你

而且會發現一個問題
有人自己受氣，
佢唔會搵番罵你嗰個人/自己食晒
係會搵其他人去受佢受既氣
而你就食晒唔會搵人出氣

我都係心靈創傷係補唔番

好易發現呢個世界都好系

巴打，例牌講句，養唔養寵物

係，由細到大比人屈
好明白比人屈嗰種感受
所以極度憎呢種行為
大個咗打死都唔撚會比人屈
但係我心態上勇武，實際返工都繼續硬食
會發覺藍絲真係最撚鍾意屈人嗰堆

即食麵呢樣野真係
你煮野難食/冇野食/冇錢我先會食即食麵
除非有新味，如果唔係實揀正餐
到最後屈鳩你自己鍾意

巴打你個例子唯一好既係，佢地死撚咗就有樓揸手，就食住即食麵咒佢地死

唔係想鬥負面
我諗好多有家暴既人都係試過呢種方法
結果班人只會不停踩你底線

Btw認同出黎識人唔好講負面野，只會嚇走人，我就係例子，因為開心既事太撚小

我自己就覺得要睇出氣動機合唔合理

如果我真係做錯野，咁俾人屌我都冇咩好辯駁，就算屌我屌到好似教車師傅咁我最多怨佢小氣/唔大量

問題係有時候連一d冇需要既情況都要搵位俾你受氣就真係好on9，例如(你有野唔識做想虛心搵人請教下，教你條友都要起個老屎忽鋼俾說話你聽)個d

呢d都係d自我中心既老屎忽高層種出黎既on9風氣，我心諗仲嫌而家香港人壓力唔夠大咩

人地大個咗好似有晒目標
自己就戇鳩鳩唔知點

"屋企"兩個字係我禁語

脾氣暴躁

你咪撚害人啦，你老豆老母點對你，你會點對返自己個仔

係
屌我份人工就係預我唔識
識我就拎你份人工教緊你

係我錯我比你罵到仆街一定冇問題
但係唔關我事比說話我聽真係好撚戇鳩

試過條友自己搞錯過黎當眾屌撚完我
我指出件事唔係我
之後講句簡單一句係咩走咗

最極端試過唔撚聽解釋，屌撚完你隔1個鐘
之後佢自己發覺係佢問題，搵籍口解釋煩撚住你
之後繼續唔順佢意又係你錯

搵份萬頭人頭做到懷疑人生

「屋企人」真係好撚難聽

日日對住班蠻不講理既人
出到黎真係個人好焦慮
小小事就已經好嬲

真係睇人，巴打唔好咁激動
有人受過家暴會跟住咁樣教仔
有人反而好錫個仔

溏心風暴

Btw漏咗句例牌殘體字我屌你老母

思想負面
冇自信但要扮有
想從來冇出世過
天生天養嘅結果

佢地識生唔識教
成9日覺得自己乜都啱
欺善怕惡

父母之後有咩事
我有時間就理下少少咁 冇時間就bye9bye
唔好話會後悔乜乜乜 反正都會後悔 不如唔好令自己咁辛苦

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

老母太懶，成日發癲，又成日出去玩，由細到大都係我照顧返佢，包括煮飯洗衫拖地

情緒好易激動 好易嬲又好易喊
個人無乜自信

1. 有錢先有話事權 （唔理係屋企定社會
2. 女人就算結咗婚都有做野 原因睇返1
3. 你係大就有責任照顧個細
2. 細啲個個做咩都可以合理化
4. 先斬後奏 （問親佢比唔比 佢都係話唔得
5. 有咩事唔洗旨意靠屋企人（因為佢地要幫個細
6. 明明係女仔 但咩電子野、家頭細務、學校野都識得去搞 （依家變咗有咩就搵我去做

Dllm 重男輕女
家姐唔係事必要讓個細
P.s. 差一年都無 佢依然連個外賣都味識買

重有 我嚴重警告你呀吓 你唔好再乜乜乜乜乜

其實字面睇好似無乜嘢 不過當佢一開口就乸住塊面咁渴我真係戇鳩 憎到佢仆街

你退一步，佢就進多一步，試你底線
我明你巴打
宜家嘅我已經對老母冇晒愛嘅感覺，佢病我唔會覺得慘，係覺得抵死、點解仲未死
當憎到盡頭就會建立到自己性格好硬
「唔係唔愛我，只係唔係用我想個種方式去愛啫」呢種諗法曾經都用嚟安慰自己，但人越大，就睇清呢種人最愛係自己
佢唔識愛子女，令到自己子女成世都得唔到家庭嘅愛
你有咩錯？當你憎到盡頭，就醒覺自己冇錯
錯嘅係「唔識給予愛但又要生，養兒防老、子女只係附屬品」嘅父母
唔識愛子女，係毀咗佢地一生，咁仲要做子女嘅我地去體諒去愛佢地？
冇經歷過嘅人唔明係正常，樓主你有咩錯？
你最大嘅錯就係自覺有錯，分擔咗佢地嘅差同廢
你記住你係獨立個體，當父母俾唔到愛、安全感你
就唔好生活到好似乞討請求佢地愛你咁，就係因為咁佢地先一次又一次侵犯你底線
因為佢地由始至終冇「子女係用嚟錫同保護」嘅觀念，先會一直踩你貶低你自尊，嚟獲得快感同優越感
呢啲係我咁多年嚟，係老母身上得到嘅領悟

好簡單，我包容過一次你唔受，因為我包容過你，你就進一步過份，sorry咁我唔會再包容，因為你已經過咗我底線
呢個就係你口中點解我唔識得包容嘅原因

第二，點解唔做多小小？我已經做過主動去修補，最後點？你講得出「我」唔做多小小其實大家關係已經唔對等，你有你嘅一把尺，我同樣有，我嘅尺係父母同子女關係係對等，唔存在愚孝同硬食，我覺得只有我嘗試改變緊嘅時候，我就會放棄，咪由得大家關係差，我又冇所謂

我住係你到我就點都要忍？喂你令到我成世都感受唔到父母嘅愛，你唯一俾到我嘅就係得住宿同食物呢啲基本嘢，我要忍咩？宜家係你做唔到其他人父母咁給予子女心理上嘅支援，你應份給予我物質上嘅補償㗎搞清楚先唔該

我老豆由細到宜家都同我講呢啲，我都係咁駁，雖然最後都係冇共識，大家思維都係存在極大分歧，但起碼覺得自己有尊嚴，唔係任何人都踩得先

係同另一伴相處成日都好似活係老母影子下，一鬧交爭執就下意識投射咗落對方身上，就好辛苦會抖唔到氣，好似成世都唔會脫離到個陰影，即使老母唔係身邊，佢個靈魂都好似同你同生共死咁，好崩潰

細個真係有盲目妥協，唔係自己錯都不斷道歉認錯嘅經驗，以為我唔咁做就係令到關係變差嘅兇手，人越大有自己思想嘅時候，會不斷flashback以前，好憎自己同時更加憎老母，當拍拖都會覺得對方某啲行為同老母一樣，就好辛苦，種感覺係一世都逃離唔到咁

但其實咁做唔會覺得自己都越嚟越似自己最憎個種人咩我試過用老母對我方式對返佢，言語暴力，但佢嘅背後仲有佢老公，而我就獨生孤軍作戰咁但重點都係有一刻覺得自己好失控，情緒言語同行為，因為覺得自己變到越嚟越似自己最憎嘅人，最後憎埋自己，用好耐時間先慢慢搵原本性格，到宜家仲建立緊

極度自卑

飲湯食野唔出聲係基本餐桌禮儀喎
關傳統家長咩事

有個欠債又包二奶嘅仆街老豆，欠一身債然後走佬，然後享咁嘅環境長大...
後遺症：對錢銀好敏感，對愛情冇期望，好憎恨背叛

慢慢擺脫從佢身上不知不覺間學到嘅野啦
你可以好過佢嘅
一定

老豆老母就係大撚曬
陏下心情唔好就發癲
你講咩都係錯

其實有冇諗過忽嗰個係你自己

我夠知學者比我嘅研究係深入同多
我好謙虛學習架喎
反而你send篇學者文出嚟
係咪覺得學者文就可以fit到樓主個case 幫到佢解脫？
有冇嘗試了解過樓主嘅成長背景、面對嘅困難？

定係你受過professional training 知道你擺出嚟嘅文fit樓主個case？
而家樓主睇左少少覺得依套唔啱佢聽 你就屌鳩佢唔睇晒
你用你自己一個人既世界觀去度其他人呀？
你咁自大嘅 點解你一定啱

如果睇academic paper再反思下 改變下諗法 嘗試同屋企人溝通下
就可以叮一聲解決家庭難題
咁唔洗counsellor 心理學家 NGO去提供actual help 救依班班人出嚟啦
仲未計幾多人係因為父母唔撚識教
搞到個腦有damage
罹患精神疾病要自己去睇醫生食藥自救 仲要比屋企人屌有病
Brain scans reveal how badly emotional abuse damages kids

你篇野最後仲要講
我們試著在痛恨與孝順之間尋找某種平衡。
對由細到大比父母、照顧者忽視、關心甚至虐打嘅人嚟講
難撚聽過粗口呀

嗰個人生你出嚟由得你死 甚至肢體/精神虐待你 仲要孝順佢？
巴打簡直聖人再世
謙虛嘅我真係學唔嚟

未必會俾我

呀爸成日擠壓呀媽 呀媽就走黎擠壓我
明明冇事成日俾呀媽呼呼喝喝 搞到我有時都會呼喝人地
出左黎做野知衰 好努力改緊呢個性格
細個會唔開心 大個左就會明白 呢d 人簡直係有毒 最好避得就避

我真係去咗睇你篇野嘅英文原文
睇完更加覺得你先係垃圾

篇essay話被虐者會受
與父母關係嘅不確定性（uncertainty about estrangement decisions）
同personal identity
嘅問題所困擾
依啲問題更加會重新出現並煩擾住當事人，即使旁觀者覺得個問題睇落係解決咗
你正正就係學者講嘅旁觀者 喺度話人垃圾

佢Discussion嗰part講解咗喺仆街屋企成長嘅後遺症
....they seem to live in constant fear, because they are never really sure that they are safe.
被虐者嚴重缺乏安全感
學者話
即使被虐者搵到方法去確保父母永遠唔會再搵到自己
佢地都會活喺恐懼之中，因為佢地永遠唔覺得自己安全/受保護

受訪者甚至話好想幫手做研究
但幫手之前向學者confirm自己嘅身份會唔會被透露
如果會透露就唔做
學者將依一點寫埋落paper
就係想反映 喺仆街家庭下長大嘅人
就算脫離埋親子關係、河水不犯井水
都要活喺屋企人帶俾佢地嘅陰霾之下
需要專業人士去保護佢地 幫助佢地慢慢面對恐懼
而唔係你依啲話人垃圾嘅人

究竟垃圾嗰個係施虐者定被虐者 你用你個腦諗下啦

希望樓主唔好介意 我長篇咁覆佢 好似騎劫咗個post咁
我唔想有啲人睇完佢講嘅嘢
覺得錯嘅係自己
係自己做得唔好先放唔低 走唔出屋企引致嘅後遺

只想講
所有喺仆街家庭下成長嘅你地已經好努力
如果真係好辛苦
可以考慮排期見NGO嘅輔導 或者洗錢去見臨床心理學家
等專業人士可以幫你地去面對
或者喺連登圍下爐
總會有人願意幫你地分輕下負擔架

一有聲就打

巴打情況好複雜
我唔係好明

Btw家庭真係影響人一世
努力呀巴打，我都仲抱住一個希望心態
可以搵到一個明白我既伴侶

痴撚線
你有比過愛我
我心甘命抵
比你害完仲要比錢你
害完童年再害將來

家用沒可能

呢類野又唔可以期望人明白
通常收收埋埋
結果
而害你嗰班仲好自豪養撚大你
發覺藍絲特別恐怖

利申全家得我黃，過得好苦

班人仲會同你講你有精神病
屌咪你地害囉
不停踩你打你罵你

講一套做一套
細個開始唔識分對與錯
出到去比人笑到仆街先知
識人第一印象已經掰掰

成個人生好想死

個個小學中學好多回憶
自己就孤零零想快啲過

巴打份人好決斷，我做唔到斷捨離
我仲會自卑覺得自己仆街

多謝巴打

放心唔會自殺，只係想吐苦水搵同路人講下
唔會敢同直接同人傾

咁癲
咁樣冇晒私人時間，冇得玩

佢本身對你好唔好

開頭覺得得自己易躁
原來大家都係咁

易喊通常係比人屈既時候
反而唔會痛到喊

老母乜都控制
大學之前用恐懼迫自己跟佢個套
搞到我由細到大好驚佢
佢啤一啤我已經唔敢出聲個隻
我亦都好憎佢，六歳已經係枱底寫「媽媽死了」

大個咗依然好驚面對人，無乜自信，做所有野除非有8成以上把握唔係都唔敢做
有時想對佢地好，但內心好反感好抗拒，最後咩都無做，唔理佢地
個關系應該一世都係咁

最撚鍾意講唔掂就斷斷斷/趕你走
有時候只係好小事基本人權都
有錢真係好緊要
細個最驚就係呢樣

點解巴打你同我調轉
細個打到仆街
上面管死晒

咩都唔洗旨意有人幫，
可以小小野可以講到救咗我條命
所以唔會再搵佢地幫
細細個已經知所有野都要還

Btw你個細路弱智，外賣都唔識
我18歲前除咗m記真係唔識唔敢叫外賣，窮到冇試過

不過佢都慘，你屋企人寵大
你期望佢將來大個會明啦

lm

有畫面

仲要企係度戇鳩鳩聽佢堆女人係女人

焦慮
內向

窮到連麥當勞都唔敢加大

最慘係自己性格，只要對我有小小好
會慢慢原諒，諗自己錯
一次又一次重複

我諗得搬出去唔洗再一齊生活呢個方法
但係香港地

老竇酗酒 搞散頭家 好辛苦
啲朋友俾佢鬧走晒
作為屋企人嘅我哋 就係每日返工俾上司鬧收工比老竇鬧
坐喺梳化 都可以有位入鬧你 坐喺度冇嘢做抵你搵咁小錢
無啦啦人身攻擊 話埋你嘅另一半

最好笑係鬧完你第二日唔記得
笑笑口對你 真係好撚恐怖

佢地最撚鍾意美化晒自己所有野

有事就一句我係你xxx

心諗你唔講呢句都好
講完嗰句真係想爆

呢班人永遠冇得救
自己又會衰係條道德底線

同我情況好似
由細到大咩都唔比做
個人變到勁內向同埋唔識拒絕人
有時想孝順下
但佢一講啲難聽說話 閪一閪臉
又咩都唔想做了
日復日都係咁

係
同任何人鬧親交都有個影係度
有時仲會諗唔通真係我有問題
個個都同我罵交
而且好驚有朝1日變到好似同班撚樣既關係咁
好驚冇咗呢個依靠

利申我冇拍過拖，只係代入係曾經朋友身上

我直頭堆兄弟姐妹都幫埋佢
一句佢係你老母
你係度又食又住唔好咁多要求

而佢對你做過咩，你照住做
堆人永遠又係攻擊你
永遠得你錯
無論你幾痴線，例如打人
佢地全部人1句趕你走
嗰下自己受得仲甘

而且自己知自己真係做緊堆仆街野
就算以其人之道還治其人之身
都會覺得自己係仆街

You are not along

自卑既性格真係好影響人一生

屌你

我地就係想要呢種生活

唔會希望大富大貴
只係想有個可以相信既屋企人

麻麻，口個句關心，但我病左都會照叫我幫佢煮飯，畢業出黎做野起碼放工同班朋友玩，有籍口夜d返屋企，唔洗煮飯

細個窮
屋企人仲會係錢銀上對你施壓
細細個就要驚訓街
搞到極度執著錢
人地跌銀紙都冇所謂
自己跌$1-2蚊心痛成個星期
愛情，幻想到堆洗費
而且由細到大都比人背叛，點敢信人

講出黎你地可能唔信，新疆集中營入面d心理折磨我都經歷過。

佢打你/當面扔你d玩具/其他懲罰方式，你面部表情唔可以有一絲憤怒/不悅，要keep住笑/好開心。

平時唔可以流露出唔開心，唔可以嘆氣，唔可以發脾氣。否則就比打到仆街

大個少少我同佢開過一次拖，打到佢仆街。即刻個人冇咁自卑。

後遺症都有既就係唔識自然咁流露情緒

過來人講番，對呢種人講道理係冇用。權威型人格唔識分是非對錯，只識分拳頭。

你用你既方法打佢一餐又好，屌撚到佢喊又好。總之就要一句一句迫佢承認錯誤+同你道歉。

道理係咩

同班狗一撚樣

我諗我會係黃都係因為咁

我老母直接話生你出泥就係等我老咗照顧我,唔係生你做咩,即刻收我皮

唔洗覆佢，波台狗性格越覆佢越興奮

佢post斷野出黎
同佢談吐內容完全唔一樣
就知咩料

有兄弟姐妹？

冇得佢唔比，冇講低比邊個
自動歸屋企人

除非你未成年

利申睇鳩吹，所以咒佢地意外死就啱啦

，點解巴打你可以講到咁開心
份人好似好樂觀

老母一發脾氣就鍾意掟野，整爛我D野，搞到我而家都有呢方面傾向

生左條撚但無生個腦既垃圾 同老母日嘈夜嘈 但老母話佢結婚前好好
= 驚撚左結婚

家姐拍左七年拖有多 後尾去左外國兩年 條仔出左軌 返到黎扮無事仲想一齊返 最後原來條仔係出邊仔都生左個
= 怕撚男人

以上兩件事搞到自己對婚姻好卻步 硬係覺得係唔係注定成家係呢方面都無咩眼光 驚步佢地後塵

傻啦
我地唔係藍絲
佢引戰點會怪個出黎解話既人

洗錢睇醫生又係另一個問題，
比佢地搞到對錢好執著
會為咗買野飲行幾間鋪格價

而且通常唔敢去比人知自己呢D野
有時頂唔緊識上黎搵樹窿就夠

我驚痛唔敢自殺嗰類人
真係想自殺，事前做咩預防都冇用

有畫面

好多人最鍾意加句打者愛也
我屌佢地老母
家暴黎，唔好合理化件事

我都係
想有家庭溫暖，但係形住到最後傷到自己

加埋自己又窮又樣衰
我都打定輸數唔好害人
自己過一世

但係有時又比希望自己

Btw 絲打希望你搵到個信得過既人都好

通常屋企仆街
都會連帶到冇朋友
因為佢地會搞到你性格戇鳩鳩

依家巴打你至小有努力去試
但係個不信任感真係好致命
一依賴人小小又驚佢背後屌你
之後直頭自己

經常比阿哥毆打，搞到而家有暴力傾向

我係直頭比佢地搞到冇自信
又打又罵又屈又周圍講
自細就憎到佢地仆街

大個之後比佢地搞到
出到黎好驚做錯野
做難小小既野又會冇自信去做
覺得自己實做錯，好多野十五十六唔敢做

想對佢地好，又諗點解，之後冇做到又覺得自己仆街，人都癲

難分真與假

幻想個將來更加驚

有depression
有人對我有少少意見就好易覺得對方想辱罵我

冇 讀完書有收入就即刻走架啦
不過我焦慮整到有埋神經失調
唔離開呢個環境 成世都好唔到

你對佢呢d打中文都打到1999嘅人有咁大期望？

出面受咩氣，唔會帶番屋企
但係佢地當你出氣袋
完全冇care過你心情
成日罵完你笑笑口，
真係想一拳打落去，火上加油咁

我都比屋企人做過好多令我冇朋友既野
真係痴撚線
幻想唔到可以破壞晒你人生所有野

呢種好撚癲
斷捨離唔到

做得仆街都會敢狠心唔撚理
呢類擺明講我係廢，利用你同情心
之後成個人生
到佢死咗個感覺應該會更加空虛

絲打有冇能力搬出去住，
比個signal佢你要走啦
對大家都好

，巴打大個有冇諗住搵興趣學

我依家想追番堆想學既野好力不從心

我細個比佢地一巴一巴打係基本

點會唔信你

我諗我郁手呢個例子冇用
因為佢地係好撚癲嗰批
第一句講完，第二句都可以反口
堅持自己冇錯
而你試下郁手，大條道理趕你出去訓街

Btw其實係我唔夠膽

我都係，有時癲起黎
係會有呢種心理
我都試過1-2次

想放棄自己做好人，做個仆街

通常之後又會屌自己諗仆街野

廢老名言
我聽到唔撚想理

不過最後衰心軟同世人眼光又係真

覺得做啲咩都會俾人鬧
所以同人傾計通常附和人
屋企係開個燈閂個門都可以鬧一餐
唔想同人講野同人相處
思想偏激 無左同理心
感受唔到愛
覺得關係呢樣野只係互相利用
好憎自己所有

我係比佢地打
會周圍破壞野

依家一躁就想破壞野

諗起試下係街咁，我應該好快拎得卡

第一個例子睇到有D亂

其實對得多呢D，對婚姻不信任度真係
完全冇家呢個期望

好撚癲 已經唔係當係仔女

利申 細個weekend 同冬天成日俾老母用衣架打 小小事發脾氣去我度

結果有一次還手 扯住佢頭髮撞佢落地 佢呆左 至始之後無再敢咁重手打我 個時先小學

大少少之後就話 你唔鐘意我咪係公屋除名 送我去保良局 久而久之無再點嘈過

家暴後遺症
個人好易躁，一躁就想打人

sor 因為唔知點叫件垃圾好 叫老竇但佢又無做過任何身份要做既野

無要成家呢個好岩 寧願係開ot都唔會想返去 衰過住時鐘咁

我有時都會

壓力山大，成個人好焦慮

幾歲嘅時候就已經幾勁受到體罰
到小學個陣初初成績好好，之後唔知點解突然跌得好勁，咁兩老就要我補習，但個老師都會體罰，打到手腳會瘀晒，就算補到好夜返到屋企都得唔到佢哋關心甚至覺得理所當然，我個心理就從此變得好收收埋埋同諗嘢會非常黑暗
到中學個陣初初仲係會俾同學欺凌，中三個陣見社工轉介睇醫生，我先知道原來我好細個已經有一個大家成日有誤解嘅精神病，個下我個人好shock，從此性格就再一次大變，而兩老對我嘅態度都改咗好多
去到中五中六到，因為唔知自己好返定大個咗，個精神病就當咗好返，唔洗再覆診，直到依家識到埋另一半
另一半知我嘅過去同病患，佢好錫我，對我好好
但唔知點解我有時覺得兩老好討厭，唔想同佢哋講嘢，反而老母情況好啲，但老豆做乜我都係好憎恨同唔想聽到佢把聲甚至唔想理佢
到依家唔會同老豆講私人嘢，老母有時會講但甚少，而另一半佢想知乜我都會講

巴打讀書出路如何

試下上網查劏房
會打沉你

人工一半租個角落
利申驚冇錢要繼續同佢地住

太撚多戇鳩仔做人老豆老母

+1 聽到人反問少少反搏少少即刻唔想理嗰個人

我以為你講你老母生咗個仔有撚冇腦，同佢日嘈夜嘈結埋婚

我都好反感叫佢地
成日放工繼續免費勞工唔想返屋企
之後又諗衰野，點解自己咁慘

曾經有錢過，不過老豆唔識理財，亂咁洗亂咁賭，搞到97之後直線向下，其間又冇諗過自己仔女其實係要培養，冇理過我地讀緊咩書做緊d咩。而且近年兩老藍到仆街，頂唔撚順迫住我要搬出去住，家用租金家庭開支老婆咁岩呢排因武肺失業，基本上月月清，好難儲到錢再去做其他野。
暫時我覺得自己最大問題係家庭負擔太重，你係根本每一步都唔可以錯，你一輸就乜都冇，輸左仲要家破人亡，引致到你係冇個心去衝同做生意，又或者做生意都唔敢咁博，連一絲既機會你都冇能力去把握既時候，你係根本衝出唔到個樽頸位。

乞食科
但出黎做野又唔一定做返關於讀書嘅野嘅
最多咪賣下勞力
租樓諗住同frd夾 應該會好啲嘅

對婚姻毫無憧憬
咩人都信唔過 連心事都搵唔到人講

變得自私，嗰種只要受傷既吾係自己，就喊吾到既人。

係唔，又打錯

無道理可言，諗起都覺得煩

你出黎做野未？出左黎咪唔驚佢。
果陣我都兇過佢話攬炒報警捉佢報漏稅/過入息趕佢出公屋（佢出現金糧），最多我咪入兒童之家，都好過對住佢。

係呀
成日比佢地話撞邪
係外面遇到d事唔開心 佢地剩係識講"忍下啦, 個個都係咁架啦" 仲會講："而家訓教啦唔好再講"
dklm
唔想聽就咪L生細路
我未心理變態完全係我自己努力嘅結果

所以連知心朋友都冇多個，全部保持距離...

細細個小學時期被個啲濕鳩要求做重複性太多嘅野
然後依加一遇到重複性高嘅野就好撚憎

搬啦師兄，我屋企同你一樣，最後決定左同bf搬出去，依家生活好愉快

窮撚到無飯食
讀撚到大學都會無人可憐
極度自卑 生無可戀 對未來無期望 對人性都無期望

我覺得佢似認真撚真心膠多啲
見到佢d回覆其實幾好笑

可能佢真心想po文幫人嘅
個方法唔係個個受
人地唔受佢就屌人垃圾

計劃緊出年搬，我老母真係懶到出汁，由朝訓到晚，第時我搬出去餓死佢我都唔想理。

不過有時想做衰d，但良心又過意唔去

會覺得一家人你未結婚就應該要係埋一齊，藍屍廢老嘅傳統思想曾經有衝動即刻同女女簽紙

同埋我獨生，老豆叫我要陪老母
屌你啦我都有自己人生有自己意願，生我出嚟養兒防老
老母一唔滿意就情緒勒索喊苦喊忽
佢老公見到咁就將個問題同責任遷怒於我身上
on9家庭所以由細到大我都冇發言權

照搬la，搬返同區都好，你會好好多，我依家搬返附近ja，但舒服好多

就係唔知有冇

佢唔係波台狗嚟
佢係真心廢中嚟

我老母變咗我反面教材
見著佢管到我同我老竇仆街，只有佢講冇我講
搵老婆搵着我老母真係慘過食屎，乜自由都冇晒

我等緊你死，你老咗以為我會照顧你？你會唔會諗得太多

我細個都係咁
慢慢大發覺同一個窿跳十幾廿萬次嘅自己好似狗
明知個窿有堆屎要你食，你可以保護自己避開佢
點解每次都揀跳落去，生存到咁冇尊嚴
變到好憎咁樣嘅自己，終於醒咗
慢慢改變自己，用好長時間同自己相處對話
我嘅問題係自己不斷跳落個窿到，其實心底係希望會有一日得到母愛，所以離唔開個窿

其實宜家自己係憎老母憎到佢有病都想佢快啲死
佢有機會有cancer我都唔會氹佢check
想佢拖到末期死，佢痛苦先足夠令我睇開小小
唔會想關心唔會有心痛嘅感覺
因為佢死咗我先會舒服小小，我嘅人生先會舒服小小
有呢種感覺之後，就冇再有「對我好小小我就慢慢原諒，諗自己錯」呢種諗法，因為佢嘅錯就算佢用埋下世還，都唔夠
如果自己唔係過唔到最後條道德界線，我可能一早已經了結咗佢

btw雖然唔關事，但呢首歌好講到我心情
自從認出親生的你
自小摧毀我的美麗
其實成首啲詞都好入心入肺，希望樓主唔好覺得孤單
其實我都好想可以好似其他人咁
可以覺得屋企係避風港，唔係地獄
可以唔係自己一個，無論咩事都有父母做後盾
去撐住同保護我，可以有個平凡嘅家庭關係
但睇嚟要等到下世，呢個遺憾到我死個日都會跟實我

我用中性嘅fact & 同理嘅角度去講一啲possible嘅家暴後遺就係逼害緊被害人
叫人seek for help就係推佢去死
自己就喺度話人垃圾

只可以當係唔同approach
我自己就相信樓主係想上嚟搵同路人訴苦
去減輕下心中嘅重擔

不過點睇你都會話人「成班垃圾！走唔出陰影！永遠圍爐啦」

係
會因為小小事好唔開心
成日去黃店買野，店員普通答問，自己問多一兩句
會覺得人地係咪覺得我好麻煩
唔想做我生意

另外生活上不停附和人
連自己都覺得自己假，到最後都冇深交
開始覺得同人相處好煩
好想自閉
但係又想有人陪自己傾計明白自己

通常一有呢種諗法
屋企班撚樣又會搵到野搞你

佢地係覺得你地底泥，你行一步路唔順佢意都係你問題，你冇任何人權，而且會幾個一齊屈你。 好撚無助

老實講 人地唔睇你篇野 仲要負評多過正評咁多
話你一句似波台友你就話人垃圾
都知你好有料啦
最叻係你喇 喺依啲post到攞優越感 勁撚到

係，佢仲好癲
會不停搵攻擊力更高既打你
佢最鍾意電線
十幾條綁埋一齊，一野打落黎
唔滿足就綁多幾條

我都好想還手，但係屋企幾個人，全部人都幫佢
一句父母大晒
永遠得佢地可以罵
你唔可以，仲要任打任罵
再者佢地由細細個已經係咁想趕我走
我諗我一郁手真係訓街

性格比佢地搞到戇鳩鳩
識親都唔係咩交心朋友
佢地仲會用好多方法令你連呢啲朋友都冇埋

屋企比人打罵
番到學校自己一個孤零零
小組活動係咁比人推黎推去
有冇印象有個電視廣告個小朋友自己對住幅牆踢波
我就係咁，連個呀sir都笑我
嗰時好想即刻大個出黎做野

成個人生真係好絕望

打都算 朋友都唔俾有係精神折磨
童年過得唔好既人精神真係好易出問題 巴打你出黎做野有無心理平衡返啲

我明你
佢地直頭叫人想打就打我
搞到由細到大比人打慣，好捱得痛
而且變到唔想去信人，收收埋埋

通常小學都冇咩問題
去到中學就會比人覺得你戇鳩、欺凌你

而我都有欺凌過人，因為有個人比更多人集火
我為咗自己唔成為被欺凌最突出既
會附和一齊講，但係都繼續比人杯
讀完中學覺得自己好戇鳩，開始補救，見到比人杯既人會行過去傾計
但係依然補救唔到當初嗰位同學

同你唯一唔同係，個反叛心好重
細個讀書幾好，但係佢打我罵我我就搞對抗
唔溫書，所以我成續差自己都有責任

我屋企人係支那人
支那人真係好撚仆街

題外話全家得我黃，藍既真係好鍾意屈人

分享個channel 比大家
叫The school of life
佢地嘅團隊教我地點樣去認識自己、建立自信/安全感同處理人際關係問題
啲片都幾易入口 graphic靚
唯一唔好就係有啲未譯中文

擺幾條片出嚟 大家可以參考下

入得依個post嘅人應該都發現到自己嘅「後遺症」
大家都知道唔係咁容易去痊癒 完完全全咁走得返出嚟
有啲負面諗法/自卑嘅感覺可能會跟住我地
但我地亦可以搵方法去調適同開解自己

雖然好老土
但我地要努力學習自愛 接受自己
先可以逐步咁向前行

世界上冇人係完美
但我地可以努力令自己成為更好嘅人

係，住屋真係好大問題
細細個已經會諗比人趕就要訓街
冇可能搬到出去
直到依家打份垃圾工都冇能力搬出去
而佢地都知，恰鳩你呢點

巴打有老婆真係好，有人同你分擔
要捱落去，搬到出去個心至小冇咁辛苦
只係錢方面真係好大壓力

我冇朋友
諗都唔洗諗夾租

而且巴打受到職場壓力既話
最好唔好打藍領工
真係好辛苦

利申大部份勞力工都做過，依家做緊飲食
地盤唔係咁好搵
一開始入行實比人昆錢壓價

細個幾百厭下
成日俾老豆老母打，衣架晾衫杆拖鞋乜都試過
大個左個人好易好暴躁，連老婆都冇同佢提過

但係有時仲會好傻
幻想自己可以好似其他人咁
但係通常好快又比自己打沉

連屋企人都信唔過
仲有邊個可以信

整電 燈嗰啲點睇？
飲食又係份濕鳩工
chur到仆街 又攰到仆街

唔明你講咩

Btw例牌講句 吾你老母

無 我邊個都唔信 所以好多嘢自己收埋就算

自己就係真理
嗰種自信
仲要周圍傳教

睇字都覺得屋企人對你好殘忍
我自問都接觸幾多小朋友
真係唔明點解可以咁狠心打細路
冇人性可言

我30啦打緊份牛工得萬頭
我成日都上網搵劏房，個租金食咗3分2人工
所以會卻步
想搵朋友租唐樓住
但係冇朋友

而我屋企係堅窮，捉入息真係兇唔到佢地

好明白你講嘅嘢

唔理你都仲好
有時仲會踩你同嫌你煩
個下就好絕望唔會再搵之後收收埋埋

利申已心理變態，成日覺得自己性格扭曲

諗起自己冇朋友，又開始諗衰野
覺得自己好有問題

真係奇蹟
你應該係有好朋友陪伴你成長

諗到一招

有個垃圾家庭其實只有走一條路
但香港地走都好難
1.搵到女朋友一齊合租
2.WH /去英國捱

但家庭有問題會令你難D搵到另一半
我大佬就搵到另一半 大學而家搬走左

識朋友依啲有時真係好講運氣
依家資訊科技發達 比內向嘅人去表達嘅渠道增加咗
你開咗依個post發現到好多相似又唔同嘅故事
喺連登咁樣傾計 都係一種緣份嚟嘅
而有依個緣份 都係你開post嘅因 而得到嘅果
雖然未必係真正嘅朋友 但都係一場同路人

好焦慮，焦慮到嚴重嗰陣會想冚頭埋牆

係咪支那屋企人
我同你情況差唔多
但係屋企好嘈，已我係被杯嗰個

叫你做咩重複性既野

唯一好處係好易拎到資助
但係有班仆街就走過黎羨慕你
心諗做咩鳩
好似走去羨慕人有白卡咁
咁撚窮都要比你羨慕

巴打加油，我細個都起馬有2啖飯食
冇錢真係好撚慘，咩都會驚餐死
人生有5分1時間係度格價同望梅止渴
會極度自卑

咁撚古怪都有

要plan好先搬出去，租金真係好甘
而且要預好難適應唔幫佢既生活

良心呢樣野真係好撚戇鳩

你屋企關係咁複雜

好亂呀
你到底係咪派膠
你個point 又錯唔晒

我睇完#210都發現咗

佢#210段野又錯唔晒

係
由細到大都諗，女人唔係好溫柔咩
點解可以有咁撚樣既女人

我已經講緊
雖然講完又會覺得自己好仆街
真係好撚矛盾

自卑到極點
有女仔埋身
拒絕哂
23年冇拍過拖 冇朋友

巴打唔好咁
我信你為我好
你有追晒都講得好清楚我有咩問題

唔好鬧交

試過屌柒老母only
真係好厚道 唔會打番老母
如果我好似佢打我咁 打番佢
佢應該死咗了

仲有最近我學習緊靜觀
上面個channel啲片有d練習 有興趣可以試下跟住做

特別係當個腦開始諗得負面嘅時候
用靜觀 中性嘅態度去面對事物
深呼吸去放鬆同控制自己嘅情緒

冷靜之後同自己講
「件事係咪真係我諗咁？
會唔會係諗得太多轉咗牛角尖？
有其他方向可以去諗呢？」
理性d去分析成件事

嘗試諗返最初嘅唔開心係因咩事而起
再諗下面對問題嘅方法
最重要係唔好不斷針對同批評自己

例如你上面講到去黃店好似問多咗野
咁嘅時候可以試下用其他角度切入去諗：
我又唔係藍，佢地有良心，唔會因為我咁樣問一問就唔做我生意嘅！

我只係問多句去confirm，可能其他人都有問過類似嘅問題！

就算職員語氣答得比較冷淡，甚至不悅，都可以諗：
可能個staff攰/心情唔好/M到/踩咗幾更/本身就係咁講野

之類

我唔係主修心理/social work
但都叫做學過少少
認真希望上面d資訊係幫到大家
child登有愛

Pre-occupied attachment 太難捉摸
好難擁有或者投入親密關係 大多數人都停留係認識 而非朋友
不過好在有幾個密友

如果撇除佢地父母呢個身份 用人嘅角度去睇佢地 接受佢地個性格係咁 有時心態上都會輕鬆好多 亦都易相處好多

我明 攞咗廿年綜援
中學冇錢食飯 要周圍問人借 有時就直接唔食 坐係後樓梯
最慘係啲老師知你攞綜援 自己成日形住會俾人笑咁
讀大學啲同學都有啲錢 更加唔會俾人知我住公屋
可悲人生 懦夫是也

佢係認真
真係只可以當approach唔同
啲文佢有啲都真係po對題
同埋有值得參考嘅建議

但佢自己寫嘅comment隔住moon睇真係好有廢中憤世 老屎忽高高在上嘅feel

上次我有同佢講過話 如果佢真係想幫人
可以用啲溫和啲嘅語氣 或者加啲連豬連狗
但佢唔buy

所以話依個世界真係好好笑
咩人都有 因此唔需要覺得自己奇怪
因為每個人都係獨特嘅存在 woo hoo

老豆次次開口埋口都係講負面嘢
講親嘢都好掘好大聲又多嘢講
做錯嘢唔認都算又要唔改
我做親乜嘢都會講反話叫你唔好做
總之就係疾鳩住你
屋企人都冇個想理佢
但係佢會刻意講啲mean鳩你嘅說話去引起你注意
真係仆街到冇人有
所以搞到我有時一啲小事都會搞到自己好負面同自卑
好想自己一個搬出去住

唔好理佢
佢冇專重過任何人嘅情緒同經歷
淨係叫人無條件接受父母
同埋覺得每個對父母不滿嘅人都係潛在殺人犯
佢嗰種老屎忽癌冇撚得救

窮但係關係好好
笑左

成日間唔中諗起細個當街比人摑

變態補習社黎 上過報紙架啦
一放學就去補習2點到7點半 暑假朝九晚六
不停抄書 日日抄動詞表 背質數表
抄常識作業一問三答
做哂就做補充作業 背常識書

仲會打你手板 用鐵尺 膠尺 縮手重計
最少十下起跳 有人會打屎忽
眼訓罰企一個鐘起跳
同人傾計就用膠紙封你嘴
班miss講野好mean
急尿未必比你去廁所
有人試過急到賴屎

屋企人知間補習社咁仆街 但照推我去補

仆你個街樓上貼撚到金鋼棒咁

討論區變咗貼文區

即係對其他人遇到壞事都唔會有好大感受，就算係佢一直喊。當自己感到自己被人忘記、受到一dd既不平等待遇，就會變得好激動，控制不了情緒。

比張床你比你食比你住就當養左你 由細到大你咩都唔可以違背佢 中一中二錢都唔比 叫我日日食麵包仲成日言語暴力同家暴

於是由以前已經覺得如果我比唔到最好既嘢我小朋友 我絕對唔會生 都對婚姻關係感到煩厭

不停老人言，吃虧在眼前，得益一輩子

抑鬱症，好彩有朋友，唔係一早jump咗

好怕任何人對自己好 任何溫柔甚至基本禮貌都肯定有目的 屋企人次次好聲好氣都冇好嘢

我係資助都攞唔到
父母拋底左我同啊哥
交唔到入息證明 問咗好多次都無人肯通融

唔仆街但一言堂，溝通唔到後遺症係唔敢唔識表達自己，做咗毒撚

成首歌個melody好有feel
「自小摧毀我的美麗」呢句

係，呢個係冇可能實現既理想
已經祈求佢地咪再單單打打比說話我聽
只係想靜靜住都唔得，更加唔洗講理想

話說小肥真係好撚仆街
首負親次次聽完都會心軟
好似暫時唔記得佢堆仆街野
個腦又幫佢地講說話
因為佢冇家暴、小言語上既罵
只係帶咗好多衰回憶比我

個個唔同睇法
兩邊都冇錯

利申我成日都覺得自己好黑暗
而且都嚇走唔小人
次次一講身邊既人都會不停想轉話題
之後慢慢就冇聯絡

佢嗰種好似唔抵得有人同你玩咁
明明已經唔算深交
人地都已經好好肯受我玩下

但係一影響到佢地就即刻推開你嗰種
屋企班人就係會做啲影響佢地既事
你又唔怪得佢地，默默咁孤零零1個

出到黎做野都冇用，由細到大個成長環境，已經令到你性格好難識人。

我係扮樂觀性格去識人，一開始人地都受落
但係慢慢知你底嗰浸，到最後都係掰掰

例如：我會為咗1-2蚊係度諗食咩15分鐘，搵到最平唔會轉，人地見到都驚啦。
試過有一年中午飯有7成時間同一間鋪同一碗最平既野，嗰時我係癲到成班人佢地食其他，我都堅持去食嗰間，得自己一個係張枱食
唔可以怪其他人唔受你玩，因為自己嗰種極端癲癲地心態真係好恐怖。

但係離開咗中學真係開心好多，唔洗過住比人杯既生活，只係都會孤零零一個人。

多謝巴打
等我練好英文我就煲晒佢

近排終於真係有落手去溫了
暫時仲係學緊生字

係咪好驚同佢講完
會令個關係變咗

好似就算佢冇咩野，生活照舊
普通反應對你都會諗佢因為知道呢堆野
而係呢件事有特別諗法

電、燈我冇做過
但係整電整燈應該難入行
因為好小聽人提起
我只係做過雜工或者普通拆場、拆櫃、搬屋

地盤/散工之類唔識人要預比人食好深水
同工不同酬更加嚴重
見你戇鳩鳩唔鍾意就恰鳩你
而且工作地方好大塵，個盤哥窿會好黑
最慘好易整親，做1個星期已經成身傷口
+唔穩定，地盤冇咩問題
但係出面裝修+event收晒皮

飲食睇你揀到咩鋪，有啲好得閒
但係得閒又會比人望住，個壓力好大
忙起黎某程度辛苦過地盤
要不停競步，渣住盤重野
仲要受下客人壓力，不停問你野
又多廢老hea做埋作嗰份仲要比佢地話

雖然唔洗用腦，但係忙定hea都要鳩企
做得耐，會覺得學唔到野冇動力做落去
唔係自己想行既路。

而且千其唔好做酒樓中菜，有條不文明規定
因為佢地中間有落場時間（4:00-6:00）
而呢2個鐘散工係唔計工作時間
變相你係間鋪10個鐘
有你2個鐘時間你要鳩fing fing 冇糧出
你落場時間路過酒樓可以望下椅
堆廚師+侍應會係有梳化位既椅訓
另外堆碟同茶壺好撚重
仲有仆街上司仲會逼你買賣剩節日野

題外話，巴打你出到黎做野，無論班人講到幾撚慘問你借錢，咪撚借比佢地，好撚多仆街呃錢，千祈唔好心軟/驚得罪人，直接話自己都等錢洗
利申比人呃過

唉，巴打
希望大家都搵到個信既伴侶

大家都加油啦

佢地真係好變態

係街見到人打細路
個心好痛
但係又唔可以幫口
你一幫，佢地番屋企更加慘

冇，班撚樣點識呢啲，支那人黎

而且英文好撚差
呢個抵自己死
細個鬥氣唔溫書

家暴係兩方面
我肯去做改變冇用

我屋企見過好多社工
堆社工一講佢地唔鐘意既野就掰掰
不停換不停換

佢地真係極端到癲

係，我個名都係咁黎

咁你點算

可以點本身又唔叻 搵唔得多錢
又搵唔到女 成日覺得可能係好事 廢事害撚左人
日日都自己食飯 家庭問題屋企火都冇
已經過左憎老豆既時期
明事理後會覺得2個都有錯 兩個都幫唔落

因為個濕鳩口罩係到嘈
藍絲廢老真係要死

傷害嘅嘢冇得比較
冇話唔夠人慘就冇權利唔開心
咪圍爐取下暖囉
呢首都正呀，黃奕邦詞曲
將啲內心情感描述得好細緻

細個仲會怪其他人唔同自己做fd
（有利益先埋你身嗰啲例外）
但係個人咁撚柒咁負能量，人地都唔想識你
之後睇開咗
所以依家都唔會希望
隨緣有就有，冇就算
只係唔想再比人利用

巴打睇好多呢類野

但係我個情況唔同
係下意識覺得自己冇資枱去講咩
好驚做罪人
自卑既一種

我都試過呢個時候

唔打得人，唔罵得人
冇得發洩

迫下迫下就會整痛自己

但係未學到割脈嗰類，只係想整痛自己發洩下

巴打好癲
搵到咁多篇
好多字我望到好頭痛
我搵日放假睇晒佢

摸你同發惡夢？
你屋企人搞你？

打電話報狗冇咩用
佢地淨係會安排社工
排除本身狗呢個身份
佢地的確除咗家暴拉人，冇咩可以做
當然你會feel到佢地心態想即刻走同收工

家暴方面通常細個會為咗唔搞散頭家唔會講
1黎自己好似冇咗歸宿
2黎好似做千古罪人
但係班撚樣唔會改，自己就一直屈下屈下

巴打依家情況點，有冇好啲搵到信得過既人

利申我試過幾次堆狗上到黎兇鳩我
仲要講緊細細個，嗰陣真係好驚
可能因為咁本身就憎狗

我好記得有一次有個死肥婆，咩都唔聽幫個家暴既人

1）咁窮咪搞到人
2）我比人杯緊，唔係你諗咁好
3）驚佢發現自己情況會

巴打，有時候冇朋友好過有
我中途叫做曾經有過幾個朋友
個個都係為利益
貪你自己一個會做功課，搵你抄完就掰掰
小組活動永遠唔會主動搵你
就算你去搵佢，佢會好嫌棄咁對你

Btw希望你搵到真心對你好既

佢有啲都有中文 可以睇住先

你屌柒佢會點

我嗰堆痴線
你屌佢一個字，佢會覺得你好似斬佢幾刀咁發癲
明明嘈、罵、打、煩又係佢先

但係我個心態唔知點解
永遠都變咗係自己錯
會唔會做咗1啲事令到人咁對你
或者覺得我係痴線佬

次次去都總會諗自己有冇做/講錯野

但係全日同班隨時都會屈你既癲佬住埋一齊
佢地係好撚癲，實搵到野搞你

好似職場堆八婆冷言冷語咁
返工就話對嗰一陣
屋企都要受真係人都癲

上次之峰放狗會咁嬲都應該因為咁
想放鬆都唔得

我絲嚟啲狗會合理化家暴

你好好人打咁多字覆我

慘在有堆人為面子連綜援都唔拎
對佢自己緊係夠用
隨時想用就用
又唔洗比零用/讀書以下開支
淨係比個位你住+飯你食就得
自己好彩輪到公屋比你住就皇恩浩蕩
不停講話出面堆人仲住緊劏房

但係大個會發現，+你1個人名
佢可以比多小小錢住大啲
而你依然係嗰個角落
其實佢好撚著數

依家諗起自己細個忍唔到引誘
不停叫人請自己食野個肉酸樣
好想冇人識自己

岩 所以唔會係屋企表達好多自己感受或者內心想法
可能係人地眼中係好悲哀
無人話過屋企一定係可以比你抖 因為佢地係人
有人就預咗有麻煩好想快啲grad嗱嗱林搬出去住
保持返啲距離大家相處都開心啲

指住佢黎狂屌
失敗既到咁 學人生仔
由細到俾佢搞到自己癲癲地 屌到佢仆街.....

佢都有個心態想幫人
連登有愛

你做白臉佢做黑臉
我呢種心態有時的確要屌屌
放任比自己負面

最尾個到 我真係試過
好似成個乞衣咁

呢個情況真係好煩
單單打打
好似世仇咁
只係想大家各自各唔理大家生活
都總要搞鳩你
痴撚線

女人呢種情況特別多，仲會屈你

有朋友都會為有朋友而煩惱
要遇到個啱傾又真心嘅真係好講緣份
有啲人就係連基本尊重都唔比你

希望你都搵到個愛你 對你好嘅人
世界咁大 總會有人識欣賞你！

唔係支那人都咁閪

，睇你地追擊佢，我笑咗
你地好似歡喜冤家

打漏咗句就send咗
最重要係你都要學習欣賞自己

窮更加關係差呀屌佢地老尾
永遠拎呢句講自己有錢仲慘

我都係
佢唔like你就1巴打落黎
喊呀嗎？打

仲要本身冇咩一齊出街都可以咁

佢地有問題，叫佢地改
- 住埋一齊就要包容啦

你做咗小小野煩到成地
- 屌你老尾

細個冇任何support你，仲搵你r資助
大個咗就叫你比家用，賺得嗰萬頭都要拎出黎

搞到自己癲癲地又自卑冇自信
真係唔覺自己咁，仲值得搵人陪我咩
總會叫自己咪撚害人
細細個睇既美好故事，更加令自己唔想害人

唔知開心定傷心好
好彩我窮到仆街
但係多咗時間對班仆街

同我屋企一撚樣
叫人鍾意就打啦
越大力越好

真係仆街黎
仲點敢信人

金鋼棒

香港地，搬出去真係好難
劏房個價都嚇撚死

好多野真係好易變
依賴完永遠最傷得最慘
以為可以一世
到最後都

樓主你真係識講笑

成個心扭曲晒

係咪細個嗰陣自己好慘
但係其他人好幸福

我都有過咁既心態

同時會有自己有病呢個心態

係想生
但係覺得自己比唔到咩佢
不如唔好生

而且對婚姻呢樣野冇好感

巴打做咩無啦啦咁有詩意
分享黎聽下傾下計

有個可以交心既朋友好緊要
同人傾完真係會舒服好多
至小有個人明你幫你

如果我唔係驚死同想追漫畫
我應該都係咁先

難兄，bro

出到黎個情況更加嚴重
呢班人雙面仲勁過屋企班狗

越黎越懷疑任何人

另外人地比野你都唔敢拎
屋企做例子就 - 因為屋企班人永遠比完野你，一唔開心就叫你還番比佢
出黎做野既例子就 - 拎完之後好似要幫佢咁，好難拒絕

有冇搵社工
社工最叻呢堆
你見班支那人幾好福利就知

但係照計冇一齊住，應該冇問題

毒撚+1

香港真係比班垃圾搞到
淨係土地問題已經想死

錢真係好撚緊要
我搵萬頭好難搬

點嘈

有冇運動一開始嗰陣個個戴口罩就話人身有屎
肺炎初期話信政府
肺炎開始就買垃圾口罩
返到黎會就咁放個口罩係一個位聽日重用

藍絲真係好撚癲

搞到我仲諗咗諗黃奕邦係邊個
好似一個藍絲偽人既名

呢首麻麻個melody
硬係覺得似支那宮廷劇既歌

我以為冇
原來要開youtube先有

希望我識到交心既朋友

係連登，一律當巴打
嗰幾批狗真係痴撚線

我打出黎我都有減到壓
而且你望下上面有好多位巴打
連登有愛

希望我可以輪到單人公屋
輪咗13年都未有

一屌就打啦
你舉起隻手指就拎定相機出黎

佢地好癲

我諗好多人試過

請人食野嗰班真係好好
咁細個識分享

好對唔住佢

而且唔想再諗起個肉酸樣
見佢請人唔請自己仲會嬲

絲打真係好

話說藍字+加密幾層
連登又冇得放大

睇到我頭暈

有時成日都覺得自己幾大隻可以一拳一個班狗

利申肥仔

佢哋會話咩 大人有壓力又話咩佢愛你先打你我真係屌撚曬佢哋老母

依啲情況除咗同件事本身有關之外，
有時係由我地嘅情緒同思想習慣所引起，
敏感嘅人面對事件嘅時候，可能會留意到一啲細節

如果我地有偏向負面嘅諗法／缺乏安全感，好多時係咁樣發展嘅：
A）發生咗一件事
－有人做出一啲動作／說話嘅語氣同態度有啲奇怪 eg茶記侍應好惡
B1）不自覺／習慣地質疑自己嘅價值
－事件發生嘅時候，我地可能會覺得焦慮難受，較難可以冷靜同多角度思考
－過往唔好嘅經歷令我地習慣咗去否定自己
－信念同價值觀堅信自己係唔好，覺得自己是0
B2）嘗試用B1去解釋並合理化件事[/b]
eg覺得自己講錯野／做得唔夠好
C）情緒受到困擾
－覺得自卑、難過、「我係痴線佬」

其實依啲算係比情緒主導咗
跌咗入「轉牛角尖」嘅思想陷阱

要減少依個情況，就要學習客觀理性咁思考
希望你記住三個字母
就係ABC

A for Antecedent 前因
B for Belief 信念
C for Consequence 後果

喺好似上述發生去黃店買野嘅事件，而觸發起你嘅情緒時
可以嘗試將件事按ABC分開
咁有助你去認知到自己嘅信念（永遠都係自己錯）喺邊個位有過大落差
從而作出反駁，長遠有助於建立新嘅思想習慣，拋棄舊有&較負面嘅思維

嘗試用理性客觀嘅角度分析前因：
店員黑面

反駁自己唔理性、對自己太嚴苛嘅信念：
伙記塊面不嬲都黑／就算係我唔小心做咗on9客人，我都只係唔小心，佢作為店員有責任去友善地解答／可能佢心情唔好

令自己接受C嘅後果同隨之而來嘅情緒 ：
雖然佢黑我面令我有啲難受，但唔代表我要因此批評自己、黃店工作量大好忙，要諒解下佢地

雖然以往嘅經歷對我地造成「後遺」
但依啲情緒困擾並非全部由「仆街屋企」所帶比我地
如果學習理性客觀咁去分析，就會發現有啲擔慮係諗太多／有唔合理嘅想法所導致

我地可以做最壞打算，覺得自己有值得改善嘅地方
但事情往往並冇我地諗得咁差！

d人話肥仔易操到變大隻
或者可以試下操 對自己嘅健康負責之餘順便增加自信

你地互相認同又不停
真係歡喜冤家

正常討論態度

咩係難兄

我都係

前提我要有女

到你罵佢，未到打

班撚樣：
- 你罵老豆老母，冇良心
- 冇家教
- 郁多你幾下
- 不孝

心諗唔計你打我，你把口都賤過講粗口多多聲啦
仲有班人講堆閪野合理化堆撚樣

巴打你copy定自己打出黎
好癲

但係諗對方有問題又會諗自己係咪閪客
個人好矛盾

減過幾次
中途放棄
返工太辛苦，好難跟足plan

我係絲

俾廢佬打到差啲入醫院
鼻骨裂咗, 牙較歪咗, 一邊眼瘀咗
去睇普通醫生諗住攞張假紙請假
嚇到醫生問我使唔使幫我去報警

之後就自己搬出嚟住條路得自己一個好難行

而家久唔久會流鼻血, 久唔久諗住想死

將學過嘅野apply下啫
我係咁勁作到ABC理論出嚟就好喇

依個Theory係由著名心理學家所發明
btw Antecedent 都可以係 Activating event （引發事件）
係心理&行為治療之中嘅其中一個方法黎（有興趣可以search CBT睇下）
有專業人士guide住你去做嘅話會好啲
不過自己都可以慢慢fit落去生活嘅事上面應用

我都好明白會矛盾 以前都超容易喺內心入面掙扎
好似卡通入面一個天使一個惡魔左右兩邊同自己講野係咁駁嘴咁

學習用理性同多啲角度去諗
嘗試唔好太過執著喺自己嘅想法入面 學習放下
同埋唔好太在意其他人點睇自己
我覺得都幾有效

如果你唔係好粗魯 咁一句「屌！餐具係咪要加錢？」
而係普通問一句/好有禮貌咁問
其實都唔會俾人覺得閪嘅

除非你係好有禮貌咁叫人買一送三 r著數

個柒樣
次次搭車其他人情願企都唔坐我隔離